中國獵豹Live.me 加入台灣直播戰場

加入台灣直播戰場

加入台灣直播戰場
直播平台的繁體中文版已經上線一個月，目前有不少主播在此平台開直播節目。圖／何英煒
直播正夯，中國大陸知名的工具軟體業者「獵豹移動」也正式引進台灣市場，由雪豹科技代理。目前該平台最夯的主播，一個月可拿到六位數字（約新台幣10萬元）的分潤，也有不少當紅主播可拿到5～6萬元水準。

相較於中國大陸，台灣的直播市場仍是剛起步，但已經有不少直播平台問世，包括17 Life、Livehouse.in等。，也正式宣布進軍台灣市場。

這是不支援的外掛程式
雖然是由獵豹移動所研發，但主力戰場並不在中國大陸，反而先在北美市場開花結果，近日則是正式宣布進軍台灣、印尼及日本等亞洲國家。

在美國市場，今年4月份上線不到100天，就竄升至APP Store、Google Play等社交類APP排行榜的前五名。全球下載量已經破千萬，吸引不少知名的影藝人員在此平台上成為直播的主播：如洛基Tom Hiddleston、「超級名模生死鬥」主持人Tyra Banks，甚至連全球前十大Youtuber、粉絲超過970萬的Roman 長期合作，由影片創作的Youtuber轉型為即時互動的主播（Broadcaster）。

在8月份推出繁體中文版，不到一個月攻上Google Play社交榜前四名。目前，繁中版已有不少藝人進駐，包括小8（張允曦）、5566成員王仁甫及許孟哲、賴雅妍等。

雪豹科技副總蔣志薇表示，希望從用戶原創內容到專業產製內容，網羅美女、網紅、明星、生活及各項達人等帶來多元內容，該平台的特色是訴求「健康」，並且有嚴格把關的內容審核，未來希望再多開發品酒、占星及烹飪等內容。

而觀眾在收視直播節目時，可以依照藝人或直播者的表現，給予不同程度的「打賞」。至於「打賞」的寶物，則可轉換為現金，直播主可以透過Paypal提領出來，至於觀眾則可以透過iOS及Google Play的金流系統事先購買金幣。

來說，最主要的營收來源則是來自於消費者贈送打賞的拆帳，該平台上線一個多月來，最紅的直播主，收入大約有10萬元，而也有不少當紅的直播主，月收入可達5～6萬元。

(工商時報)

由支那app 由美國攻入台灣，真痴線